\chapter{Redução Numérica}
\label{ch:reducao}
\index{Redução Numérica}
\index{Números!Redução}

% ==========================================

\introcapitulo{Entendendo o Método da Redução Numérica}

\lettrine[nindent=0.35em,lhang=0.40,loversize=0.3]{V}{amos começar com a Tabela Pitagórica}: 
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} \\
   \hline
   A & B & C & D & E & F & G & H & I \\
   J & K & L & M & N & O & P & Q & R \\
   S & T & U & V & W & X & Y & Z &   \\
   \hline
\end{tabular}  
\end{center}

A partir desta tabela, e da chamada Redução Numérica teremos toda a informação para fazer a redução numérica, o primeiro passo para análise.

\section{Redução Numérica}

Quando estudamos a origem da tabela-pitagorica, vimos rapidamente sobre redução numérica. Agora vamos Detalhar:

Os Números Principais, segundo a Numerologia são os de um único algarismo,  ou seja, os números de 1 a 9 conforme vimos na seção anterior.

Quando um número qualquer é maior que 9, segundo a numerologia, ele não tem uma energia própria, na verdade todos os números vibram na energia de um dos números primevos.

Para descobrir esta energia, somamos os algarismos que compõem qualquer número maior que 9, até que se obtenha um número de um único algarismo.

Vamos começar fazendo a Redução Numérica do Ano 2023, ano que este projeto se iniciou.

\section{Como fazer a Redução Numérica?}

\subsection{Datas}

Para o Ano de 2023, sabendo que é maior que 9 (:-D), então decompomos os algarismos deste Ano para descobrir o número de vibração para este ano:

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
   2 & 0 & 2 & 3 \\
   \hline
   \multicolumn{4}{|c|}{2+0+2+3 = 7} \\
   \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{7}}\\
   \hline
\end{tabular}
  
\end{table}

Portanto, a vibração emanada pelo ano 2023 é \textbf{7}! Mais à frente trataremos mais deste assunto.


\subsection{Nomes}

Para definir o número de vibração de um nome, teremos um pouco mais de trabalho:

1. Primeiro precisamos escrever o nome que vamos analisar em uma folha de papel em branco. Colocamos as letras uma a uma com espaço entre elas. Eu prefiro usar letra de imprensa (ou letra de forma) mesmo escrevendo à mão.
\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   J & U & L & I & O &   & C & E & S & A & R \\
   \hline
\end{tabular}
\end{table}

2. Após isso, e consultando a tabela pitagórica, vamos colocar os números equivalentes abaixo de cada uma das letras. Veja o exemplo:
\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   J & U & L & I & O &   & C & E & S & A & R \\
   \hline
   1 & 4 & 3 & 9 & 6 &   & 3 & 5 & 1 & 1 & 9 \\
   \hline
\end{tabular}
\end{table}

3. Após isso vamos fazer os cálculos de Redução Numérica, somando as letras do nome:
\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   J & U & L & I & O &   & C & E & S & A & R \\
   \hline
   1 & 4 & 3 & 9 & 6 &   & 3 & 5 & 1 & 1 & 9 \\
   \hline
   \multicolumn{5}{|c|}{1 + 4 + 3 + 4 + 6} &   & \multicolumn{5}{|c|}{3 + 5 + 1 + 1 + 9} \\
   \hline
   \multicolumn{5}{|c|}{23 = 2 + 3} &   & \multicolumn{5}{|c|}{19 = 1 + 9}\\
   \hline
   \multicolumn{5}{|c|}{5} &   & \multicolumn{5}{|c|}{10 = 1 + 0}\\
   \hline
   \multicolumn{11}{|c|}{5+1 = 6}\\
   \hline
   \multicolumn{11}{|c|}{\textbf{6}}\\
   \hline
\end{tabular}
\end{table}

Portanto, \textit{Julio Cesar} vibra com a energia do Número \textbf{6}.

..mestres:

\subsection{Números Mestres}

Em alguns casos, a redução chega a um número de dois dígitos com os dois algarismos iguais, a saber: 11, 22, 33 e assim por diante.

Estes Números são os \textbf{Números Mestres}.

Os Números Mestres aceitos variam muito de acordo com o tipo de Numerologia usada e Numerólogo que interpreta. Por padrão, e por ter 26 letras, a Numerologia Pitagórica usa o \textbf{11} e o \textbf{22} (números mestres menores que 26). Porém, outros tipos de Numerologia pode usar outros Números Mestres para a interpretação.

Sendo assim, ao fazer a redução numérica final, se você obtém o valor de 11 ou 22, você não os reduz a 2 ou 4.
